左派社團今為陳凱欣「搭台」

2018年08月12日

左派社團今為陳凱欣「搭台」

【本報訊】盛傳建制派已敲定由前食物及衞生局政治助理陳凱欣（圖）出戰11月的立法會九龍西補選，隨着不少建制派重量級人物撐陳，建制派亦開動其選舉機器，九龍社團聯會今日舉行活動「搭台」替陳凱欣造勢。瀕臨出局的經民聯區議員梁文廣則表明，若最終未能出戰也不感失望。

梁文廣：冇話失唔失望

九龍社團聯會昨向傳媒發出採訪通知，指今日將於九龍一間小學舉行「全城投入活出健康」啟動禮，出席嘉賓除該會理事長王惠貞和會長陳振彬外，還有「活動健康大使」陳凱欣，採訪通知更以粗體和較大字體凸顯「陳凱欣」三個字。

一直想代表建制派出戰的經民聯深水埗區議員梁文廣指，至今建制派的協調未完成，尚未有最終決定。梁指自己是九龍社團聯會的副秘書長，透露今日的活動最初是邀請前食物及衞生局局長高永文出席，並非陳凱欣：「可能因為有其他嘅安排，所以搵咗陳凱欣做咗呢個健康大使。」他指自己今天回內地，故不會出席活動。

對於九龍社團聯會寧願捧陳凱欣也不捧自己，梁文廣指「唔會話有任何失唔失望……等協調結果出咗，先再諗自己。」他指最重要是建制派團結，只要能勝出，個人不會失望。若最終協調由陳凱欣出戰，他會否「硬碰」參選？

梁指會尊重協調機制，不會與建制派人選「硬碰」。他又指，不同人在各崗位上有不同優勢，不會因自己是區議員卻不能參選而感不公平。梁指自己優勢在於地區出身，「打地區打咗咁耐，我哋熟悉居民或者市民嘅訴求，我哋係第一時間掌握到。」

■記者姚國雄

上一則
上一則
天星保衞戰大媽敗走 百人圍罵警護送離開

下一則
下一則
九巴3年前擱置限速卡計劃

雞?